<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/generic/usageStats/locale/it_IT/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings
  -->
 
<locale name="it_IT" full_name="Italiano">
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logging">Accedi alle opzione per il log</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles">Crea i file di log</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles.description">Attivando questa opzione il plugin creerà dei file di log degli accessi dentro la dir dei files. Questi files saranno usati per estrarre le statistiche d'uso. Se non vuoi creare ulteriori file di accesso, puoi lasciare questa opzione disabilitata e usare i log del server</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex">Regexp per elaborare i files di log</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex.description">La regexp di default può elaborare i file access di apache nel formato 'combined' e anche i file generati dak plugin. Se il tuo access file di log è in un formato differente, devi inserire una regexp capace di eleborarlo e estrarre i valori attesi. Guarda nel codice la funzione UsageStatsLoader::_getDataFromLogEntry()  per maggiori informazioni.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.saved">Configurazioni del plugin statistiche salvate</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption">Opzione per la privacy</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.saltFilepath">Path del file per gestire l'anonimizzazione (salt)</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.saltFilepath.invalid">Il file salt non è scrivibile</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.requirements">Per garantire la privacy del dato, devi specificare un file leggibile e scrivibile dal web che contenga un valore di salt generato in maniera casuale Questo file NON deve essere essere manipolata per garantire la privacy. Il salt è generato casualmente usando: la funzione mcrypt_create_iv, che richiede PHP mcrypt; o  openssl_random_pseudo_bytes, che richiede PHP openssl; o il file /dev/urandom che è presente solo sui sitemi *nix; o infine mt_rand, che non è sicura a livello criptografico. Dunque se stai usando un server Windows, per favore controlla di avere installato PHP mcrypt o di aveve openssl operativo con PHP. In questo modo il salt creato sarà sicuro a livello criptografico.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.description">Attivando questa opzione il plugin rispetterà le legislazioni con maggiori richieste sulla privacy, ad esempio gli IP address saranno loggati sotto forma di hash, gli utenti verranno informati del tracciamento e ci sarà un'opzione di opt-oui. Attenzione: usando quest'opzione non sara possibile usare la georeferenziazione.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.requiresSalt">Attivare la privacy richiede un file di salt</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.excludesCity">Attivare la privacy esclude la georeferenziazione 'Città' dal plugin</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.excludesRegion">Attivare la privacy esclude la georeferenziazione 'Regione' dal plugin</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyCheckbox">Rispetta la privacy</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns">Informazioni statistiche opzionali</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns.description">Abilita o disabilità la raccolta delle seguenti informazioni opzionali. Questo influenza i report statistiche che puoi elaborare e ha un impatto sulla dimesione del DB. Attenzione: NON CAMBIARLA se non capisci tutte le conseguenze ad ogni livello del cambiamento.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns.cityRequiresRegion">La colonna opzionale 'Città' richiede la colonna opzionale 'Regione'.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.archives">Archivi</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.compressArchives.description">Attivando questa opzione i file di log verranno compressi con gzip, se lo hai configurato nel file config.inc.php. Se hai un sito ad alto traffico, è una buona idea attivare questa opzione, salverà dello spazio sul disco.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.compressArchives">Comprimi gli archivi</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions">Opzioni per la visualizzazione delle statistiche</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.contextWide">Queste configurazioni saranno applicate alle statistiche su {$contextName}.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.display">Visualizzara il grafico sulle proposte ai lettori</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.chartType">Scegli il tipo di grafico per visualizzare le statistiche dei download</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.chartType.bar">Barre</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.chartType.line">Linea</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.datasetMaxCount">Seleziona il massimo numero di dati da presentare nello stesso momento su un specifico asse X. Un valore troppo alto può generare grafici difficili da leggere. Di solito un valore tra 3 e 5 va bene.</message>

	<message key="plugins.generic.usageStats.usageStatsLoaderName">Nome del  task per il carico delle statistiche d'uso</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.openFileFailed">Il file {$file} non può essere aperto ed è stato scartato.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.invalidLogEntry">La linea numero {$lineNumber} del file {$file} non è una linea di log corretta ed è stata scartata.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.removeUrlError">La linea numero {$lineNumber} del file {$file} contiene url non lavorabile.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.loadDataError">Non si riesce ad elaborare i dati del file {$file}. Il file è stato riportato nella dir stage di nuovo.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.pluginNotEnabled">Plugin per le statistiche non abilitato. I file di log non vengono elaborati.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.processingPathNotEmpty">La directory {$directory} non è vuota. Questo indica che un processo precedente è fallito o che due processi sono partiti in parallelo. Il file verrà rilavorato in automatico se stai usando anche scheduledTasksAutoStage.xml, altrimenti devi spostare maualmente il file orfano dalla dir processing nella dir stage.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.displayName">Statistiche d'uso</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.description">Presenta le statistiche d'uso. Può usare il file access del server per estrarre le statistiche.</message>

	<message key="plugins.reports.usageStats.report.displayName">Report PKP per le statistiche d'uso</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.report.description">Report di default della PKP sulle statistiche d'uso. E' conforme a COUNTER</message>

	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.displayName">Informazioni privacy per le statistiche d'uso</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.description">Informazioni privacy per le statistiche d'uso</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.title">Informazioni sulle statistiche d'uso</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.shortDesc"><![CDATA[Registriamo statistiche d'uso in modo anonimo. Per favore leggi la <a href="{$privacyInfo}">privacy</a> per i dettagli.]]></message>

	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.done"><![CDATA[
		<p>Hai configurato con successo l'opt-out dalla registrazione delle statistiche d'uso. Fino a quando vedrai questo messaggio, on verranno registrate statistiche sul tuo uso di questo sito. Clicca sul bottone qui sotto per annullare questa decisione.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optin">Accetto</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout">Voglio essere escluso</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.cookie"><![CDATA[
		<p>Se lo desideri, puoi disattivare la procedura di raccolta dei dati. Facendo clic sul pulsante di disattivazione di seguito, puoi decidere di non essere presente nelle statistiche. Quando si fa clic sul pulsante di disattivazione, sul tuo sistema viene creato un <em> cookie </ em> per memorizzare la tua decisione. Se le impostazioni sulla privacy del tuo browser comportano l'eliminazione automatica dei cookie, dovrai disattivarti nuovamente la volta successiva che accedi a questo sito web. Il cookie è valido solo per un browser. Se utilizzi un browser diverso, dovrai escluderti di nuovo. Nessuna informazione personale è memorizzata all'interno di questo cookie. Questo cookie è valido per un anno dopo il tuo ultimo accesso. </ p>
		<p>Tieni presente che i log generali del server non sono influenzati dalla tua decisione di non essere nelle statistiche d'uso. Si prega di fare riferimento alla nostra <a href="{$privacyStatementUrl}"> informativa sulla privacy </a>. </ p>]]></message>

	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType">PKP/COUNTER</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType.full">Statistiche PKP (conformi a COUNTER)</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.statsSum">Somma tutti i downloads</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.noStats">I dati di download non sono ancora disponibili</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.monthInitials">Gen Feb Mar Apr Mag Giu Lug Ago Set Ott Nov Dic</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.downloads">Downloads</message>
	<!-- application specific locales -->
	<!-- OJS -->
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.siteWide.ojs2">Ogni periodico può impostare i propri parametri nella pagina specifica del periodico medesimo.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.description.long.ojs2"><![CDATA[
		<h3>Informazioni generali sulla Privacy</h3>
		<p>Per favore fai riferimento alla nostra dichiarqazione sulla <a href="{$privacyStatementUrl}">privacy</a>.</p>
		<h3>Statistiche d'uso</h3>
		<p>Per analizzare l'uso e l'impatto di ogni periodico e dei suoi articoli, vengo registrati i log di accesso alla home, ai fascicoli, agli articoli, ai file. Prima di essere lavorati tutti i dati sono resi anonimi. Nessuna informazione personale è registrata. Gli IP vengo resi anonimi tramti hash (usando <em>SHA 256</em>) in unione con un salt di 64 bit che è generato casualmente e sovrascritto ogni giorno. Pertanto gli IP address non possono essere ricostruiti.</p>
		<p>Le seguenti informazioni vengono raccolte:</p>
		<ul>
		<li>Tipo accesso (ad es. amministrativo)</li>
		<li>Data e orario richiesta URL</li>
		<li>URL richiesto</li>
		<li>Codice stato HTTP</li>
		<li>Browser</li>
		</ul>
		<p>I dati sono raccolti solo per fare valutazioni. Gli IP non sono collegati agli user ID. E' tecnicamente impossibile collegare un set di dati con uno speficio IP.</p>]]></message>
	<!-- OMP -->
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.statsDisplayOptions.siteWide.omp">Ogni redazione può personalizzare i valori di questa configurazione.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.description.long.omp"><![CDATA[
		<h3>Informazioni generali sulla Privacy</h3>
		<p>Per favore fai riferimento alla nostra dichiarqazione sulla <a href="{$privacyStatementUrl}">privacy</a>.</p>
		<h3>Statistiche d'uso</h3>
		<p>Per analizzare l'uso e l'impatto di ogni pubblicazione, vengo registrati i log di accesso alla home, alle categoria, alle serie, ai singoli libri e ai file. Prima di essere lavorati tutti i dati sono resi anonimi. Nessuna informazione personale è registrata. Gli IP vengo resi anonimi tramti hash (usando <em>SHA 256</em>) in unione con un salt di 64 bit che è generato casualmente e sovrascritto ogni giorno. Pertanto gli IP address non possono essere ricostruiti.</p>
		<p>Le seguenti informazioni vengono raccolte:</p>
		<ul>
		<li>Tipo accesso (ad es. amministrativo)</li>
		<li>Data e orario richiesta URL</li>
		<li>URL richiesto</li>
		<li>Codice stato HTTP</li>
		<li>Browser</li>
		</ul>
		<p>I dati sono raccolti solo per fare valutazioni. Gli IP non sono collegati agli user ID. E' tecnicamente impossibile collegare un set di dati con uno speficio IP.</p>]]></message>

</locale>
